(unity)有冇巴打可以幫幫我依個大傻鳩

我係超級新手，問題係關於instantiate 。

我想係遊戲既下面整一個spawner，然後spawn唔同既prefab，但我想依d prefab一個跟貼一個咁向上行，但依d prefab都係唔同長度，總共有4種長度。

例子

然後因為圖入面左邊有粒製（大白點）禁左既話d車就會停，所以唔可以用time去搞（有錯請大大力屌）

我依家有幾個方法，第一個係係camera下面既出面set一個trigger，只要一有車過就會spawn下一架，但係因為spawn係以prefab既original做正中間，所以就唔識set distance就卡住左，我有諗過set 唔同既spawn position 比對應既prefab，但整完之後唔知點先可以random spawn 依d prefab

第二個係我係unity買左個asset叫liner breaker(好撚貴 )，佢都係做緊類似既野，我睇左佢份script兩日但都係唔撚明，我一陣會share出黎比你地睇睇。

雖然我係一個新手，我知我唔識好多basic野，雖然我上裝search得個幾日，但我真係好需要各位既幫忙，感激不盡 。

總結問題係咁
1. 想知有冇方法可以改變prefab既origin point

2. 點樣可以係一個script入面隨機spawn唔同既野，係特定既position，etc
random spawn cars A, B and C,
A只可以spawn 係0,0
B只可以spawn 係0,-1
C只可以spawn 係0,-2

3.有冇方法係可以直接令到d prefab意識到上一個prefab已經離開左有足夠既位置然後先spawn。

4.如果有仲簡單既方法，真係希望可以大大力屌，屌爆我個屎眼，話比我知到底我有幾撚豬。

5.講多聲多謝

就係買左依個asset

入面spawn既方法同我既idea其實係一樣，都係random跟貼咁spawn出黎，我過一陣會post 部份script上黎，因為asset好似唔可以全部上傳，如果得我會upload成個包上黎都ok，仲有就係，我真係識極少極少，所以到時希望可以教教我，我知我好撚煩，亦無以為報，但真係希望肯理理我 ，因為我時間已經無多，對你地黎講可能係好撚快，好易既事，但對我黎講係一件重要既事，麻煩晒你地

去洗個碗，一陣返黎

btw我係用c#

唔識但係幫推

多謝巴打

1. 你指pivot?

2.

public static int Range(int min, int max);

public static Object Instantiate(Object original, Vector3 position, Quaternion rotation);

3. Box Collider

4. 最簡單hard code個長度

1.係，但我search過都話唔得，不過想confirm下
2.我慢慢睇過，唔明再問巴打你thx!
3.box collider點樣可以令個prefab知道可以spawn?
4.咩係hard code?

唔知bd rom巴打2.入面係咪講依種方法

圖入面橙紅色個個位係box collider，之後車尾都有個，當trigger之後就會spawn新既車，但係因為pivot point係車既中心，所以佢地唔可以set spawn係同一個position，因為會overlap 所以我先會問1.同2. ，但如果你唔係講緊依種既請問係點？

btw巴打有冇睇我前面打個d野？個d都好重要 thanks

同埋我真係唔撚識，所以希望可以講一講點用 ，當然唔想既都冇問題，麻煩晒

1. 你好似係用2D，我用3D，唔知2D點搞，3D係無得係unity set pivot，pivot位置係modeling時決定

3. 擺另一個collider，detect有無touch，無就通知spawner spawn得

4. 係script寫好唔同車嘅長度

唔想潑你冷水，但呢啲嘢真係好易search到
我都係得幾星期unity經驗

巴打你collider係咪我上面指個個，你可以睇睇，
我真係search左，但好多都到喉唔到肺咁，唔知點可以組合埋一齊，而已因為冇咩時間，只可以上網求救

你可以偽做一個pivot
create empty，放係車頭，然後車做empty個仔，你將empty轉做prefab，spawn呢個empty prefab

哇屌，我大腦已經比你屌爆左，好撚正，果然係bd-rom

仲有個方法
你可以已經spawn咗架車，不過default renderer disable
用box collider istouching嚟知道上一架車走曬未，走曬先enable renderer加比個速度佢

其實renderer都唔洗搞，你spawner擺出畫面外都無人可以見到啲車疊埋咗

like this

void Update() {
if (!moving) {
if (!collider.isTouching) { StartMoving(); moving = true;}
}
}

我真係好撚豬閪，thx 巴打，好有用

完成左？

未啦，design緊未整code

你list哂啲問題係下面，慢慢答你
答完你借個liner breaker比我玩玩就得

係唔係類似呢種效果

係啊屌，Ho Him你好撚勁

btw如果我想可以increase chance點整？例如想increase黃車出現多d咁